信上帝既科學家其實心態係點 ?

講下兩者矛盾？

利申：科學撚+唔信神+覺得科學撚係某啲思維下信神無衝突

科學家信唔信上帝，同物理撚呦multiverse theory定Copenhagen interpretation 差唔多啫

信—>如果真係有—>上天堂
信—>如果冇—>冇壞（除非捐十份一人工）
唔信—>如果真係有—>落地獄
唔信—>如果冇—>一了百了

不過真係戇鳩先信有

科學家心目中既上帝
係大爆炸之前設開始條件
普通人既上帝
係心入面無時無刻mon住

其實人會信神某程度上係因為好多嘢我哋唔知點解，所以就當神係最primary 嘅原因。
雖然科學家知得比普通人多，但同時佢哋唔知嘅比普通人更多。（每解決一個問題，就會有更多問題）

r funding

讀屎片

最先個批係想用科學証明上帝係存在
所有定理都係由造物主一手制定
簡單而言 某一班係信有上帝 再成為科學家

人地信神唔似啲白痴耶撚
信還信 唔會同你講摩西識分紅海果啲on9野
好多科學家反而覺得呢個世界太神奇太多巧合
所以先會覺得個宇宙係由神創造

其實信仰嘅獨特之處就係在於佢嘅概然性，即係唔會100%準確 （如果唔係就係事實唔係信仰），佢只係我地行事嘅一個依據同情感支援，有信仰嘅未必相信信仰解答曬世間萬物一切問題，愛因斯坦同牛頓仲有偷人功勞嘅愛迪生都會信教

另外信仰又唔同信教，但大部人都搞唔清楚甚至俾宗教搞到雞毛鴨血，所以除番開嚟講歷史上又好少有成就同貢獻嘅頂尖科學家有信教